\chapter{WayFindr}
 
WayFindr se inició como una comunidad fundada por Google y Comic Relief en el año 2015 en Londres. Su principal propósito es la inclusión de personas con discapacidad visua. Para esto buscaron apoyarse en nuevos tecnologías tales como Beacons BLE o 5G. Finalmente se decidieron por el desarrollo e implementación de lo que se convertiría en un estándar abierto para la implementación de aplicaciones para personas invidentes. Se buscó estandarizar esta tecnología con el fin de incentivar un desarrollo común para todos los fabricantes de tecnologías móviles agilizando así su implementación. \\

Básicamente, se trata de un conjunto de instrucciones y códigos que pueden integrarse en una aplicación, como la aplicación Transport for London (TfL). Cuando alguien que utiliza la aplicación pasa una baliza Bluetooth colocada estratégicamente, recibirá instrucciones y direcciones de audio a través de su teléfono inteligente para ayudarla a navegar su entorno, por ejemplo, una estación de metro. Las instrucciones son muy detalladas, por lo que le dicen a un usuario cuántos pasos están a punto de bajar, y así sucesivamente. \\

Los viajes se planifican usando humanos y algoritmos. Funciona un poco como un satélite, pero con instrucciones más detalladas, y se puede utilizar en el metro o en lugares sin señal de teléfono. Todavía estamos haciendo pruebas en este momento, por lo que no está disponible públicamente. \\

En su manifiesto de 2014, el foro juvenil de la RLSB (Sociedad Real de Londres para Personas Ciegas) dijo que les encantaría tener más independencia mientras usaban el metro y al estar afuera, también hablaron de lo útiles que les resultan los mapas de teléfonos inteligentes. En seis semanas, el estudio de productos digitales Ustwo había creado rápidamente un prototipo de una versión básica de Wayfindr que trabajaba con RLSB y el foro. \\


No es una idea nueva como tal, pero se está en el punto en el que la tecnología del consumidor se ha puesto al día para poder usar equipos disponibles, como los teléfonos inteligentes y las balizas Bluetooth. Se ha creado un conjunto estándar de instrucciones (Open Standard) para ser utilizado por los desarrolladores de aplicaciones y aquellos que administran espacios públicos. Esto incluirá consejos para desarrolladores y un prototipo de aplicación de demostración que se puede incorporar a aplicaciones, por ejemplo, Google Maps, o una aplicación para un centro comercial. El Open Standard fue creado después de meses de investigación, pruebas y diseño, mientras se colaboraba con expertos. Wayfindr ganó el Premio de Accesibilidad AbilityNet en los Tech4Good Awards 2016 \\
 
Wayfindr es una empresa conjunta entre RLSB y ustwo que recibió fondos de £ 1 millón a través del programa Google Impact Challenge Disabilities para el proyecto. Esta tecnología ha sido probada con más de 100 personas que tienen pérdida de visión y está en constante adaptación. Esta tecnología ha sido probada redes de transporte en Londres y Sydney, pero la idea del Open Standard es que la experiencia del usuario sea consistente siempre que se use para simplificar los viajes cuando las personas se mueven de un lugar a otro.  \\

Otra ventaja de esta solución es que podría ser útil no solamente para personas invidentes, sino para personas con problemas cognitivos o extranjeros que desconocen la lengua local. Las personas con dificultades de aprendizaje o ansiedad también podrían encontrarlo útil porque puede evitar la confusión al viajar. \cite{C007} \\  

Dentro del proyecto se busca sacar provecho de esta estandarización mediante la implementación de las tecnologías ya vistas. 